是日本[Namco公司出品的](../Page/Namco.md "wikilink")3D格斗游戏[劍魂系列的第二作](../Page/劍魂.md "wikilink")（若把Namco最初在[街机和](../Page/街机.md "wikilink")[PlayStation上的作品](../Page/PlayStation_\(游戏机\).md "wikilink")[刀魂也算为系列成员](../Page/刀魂.md "wikilink")，则为第三作）。这是系列中第一部跨平台的作品，存在于[索尼](../Page/索尼.md "wikilink")[PlayStation
2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")、[微软](../Page/微软.md "wikilink")[Xbox和](../Page/Xbox.md "wikilink")[任天堂GameCube](../Page/任天堂GameCube.md "wikilink")3种家庭游戏主机及街机之上。由于仅仅针对[世嘉公司](../Page/世嘉公司.md "wikilink")[Dreamcast主机的系列第一作](../Page/Dreamcast.md "wikilink")《[劍魂](../Page/劍魂.md "wikilink")》在发行后好评如潮（被权威电子游戏杂志[FAMI通评为满分](../Page/FAMI通.md "wikilink")），业界与玩家普遍对《劍魂II》极其期待。然而，游戏于2003年发售后，销售量并不突出。

## 不同版本

  - 街机
    使用PS2互换机板[System-24](../Page/System-24.md "wikilink")，机板售价328000[日元](../Page/日元.md "wikilink")。

<!-- end list -->

  - 家用机
    有三种版本：[PS2](../Page/PlayStation_2.md "wikilink")、[Xbox](../Page/Xbox.md "wikilink")、[NGC](../Page/任天堂GameCube.md "wikilink")。除各增加一名特有人物以外，系统上并无不同。

<!-- end list -->

  - 數位下載版：[PS3](../Page/PS3.md "wikilink")、[Xbox360](../Page/Xbox360.md "wikilink")。可以用[NGC以外的特有人物](../Page/任天堂GameCube.md "wikilink")。

## 系统改进與評價

**劍魂II**由于登陆性能好于DC的3种主机，无论是[即时演算和](../Page/即时演算.md "wikilink")[动画的画面素质都远远优于系列第一作](../Page/动画.md "wikilink")**刀魂**。此外，游戏中斩的效果加强了许多，无论是横斩还是纵斩的性能都与前作有所不同。本作中当双方武器同时击中对手时，任何一方都不会受到伤害。其他改进包括“墙壁”的概念（在第一作中，角色可以从格斗场景中任何一个方向掉落，而一旦掉下去即失败）和一个加强的[Soul
Charge](../Page/Soul_Charge.md "wikilink")（聚魂）系统。特有的8方向移動更加直覺操作。動態擷取是歷代最細膩的。也因此，相較於前作的大技來往，本作更傾向行雲流水的小技攻防牽制。讓格鬥遊戲老練玩家給予偏高評價。

相對的，故事模式草率、系列特有的[升官圖模式單調](../Page/升官圖.md "wikilink")、舞台、角色減少、欠缺搶眼大技、繁雜而令人望之生懼的大量小技，再再摧毀了本系列易上手及吸引、開拓新玩家的優勢。陷入格鬥遊戲系列化時常見的硬蕊化窠臼。

而老玩家則對角色刪減耿耿於懷。有三個在前作人氣不惡的角色儘管動作模組於本作得以延用，卻不對玩家開放。直至海外版才開放可謂為時已晚。這些都成了續作努力的目標。

## 剧情

## 模式

本作包含了多种游戏模式，可选的有：

  - 街机模式（Arcade）

<!-- end list -->

  - 对战模式（VS）

<!-- end list -->

  - 竞时模式（Time Attack）

<!-- end list -->

  - 生存模式（Survival）

<!-- end list -->

  - 团体模式（Team Battle）

<!-- end list -->

  - 练习模式（Practice）

<!-- end list -->

  - 剑匠模式（Weapon Master）

## 角色

### 劍魂II新增加的角色

#### 卡桑德拉

国籍：[奥斯曼帝国](../Page/奥斯曼帝国.md "wikilink")

武器：短剑与小盾

流派：随意而动（圣雅典娜流）

#### 塔利姆

国籍：[东南亚](../Page/东南亚.md "wikilink")

武器：2支拐

流派：风之舞（Wind Dance）

#### 洪润星

国籍：[朝鮮王朝](../Page/朝鮮王朝.md "wikilink")

武器：中華刀

流派：seung style；natural footwork

#### 拉斐尔

国籍：[法国](../Page/法国.md "wikilink")

武器：[西洋剑](../Page/西洋剑.md "wikilink")

流派：索雷尔突刺

#### 奈克瑞德

国籍：

武器：

流派：

#### 三岛平八（PS2独有）

国籍：日本

武器：無

流派：三島流喧嘩空手

#### 閃靈悍將（Xbox独有）

国籍：

武器：

流派：

#### 林克（NGC独有）

国籍：

武器：

流派：

### 继承自前作的角色

#### 御剑平四郎（みつるぎ へいしろう）

国籍：[日本](../Page/日本.md "wikilink")

武器：[日本刀](../Page/日本刀.md "wikilink")

流派：[天賦古碎流](../Page/天賦古碎流.md "wikilink")

#### 香华

国籍：[中国](../Page/中国.md "wikilink")（[明朝](../Page/明朝.md "wikilink")）

武器：中国剑

流派：从母亲传下来的剑法

#### 艾薇

国籍：[英国](../Page/英国.md "wikilink")

武器：[蛇腹劍](../Page/蛇腹劍.md "wikilink")

流派：无关联结

#### 多喜（タキ）

国籍：[日本](../Page/日本.md "wikilink")

武器：[忍者刀](../Page/忍者刀.md "wikilink")

流派：

#### 柯里克

国籍：不明（在[中国](../Page/中国.md "wikilink")[明朝长大](../Page/明朝.md "wikilink")）

武器：棍

流派：

#### 真喜志

国籍：[琉球王国](../Page/琉球王国.md "wikilink")

武器：[双节棍](../Page/双节棍.md "wikilink")

流派：

#### 阿斯塔罗斯

国籍：不明

武器：巨人之斧

流派：鸠鲁克斯

#### 沃尔多

国籍：[那不勒斯王国](../Page/那不勒斯王国.md "wikilink")

武器：2只爪

流派：自成一派

#### 噩梦

国籍：不明

武器：刀魂

流派：刀魂

### 隐藏角色

  - 吉光
  - 成美那（ソン・ミナ）
  - 刺客（海外版才能被玩家使用）
  - 蜥蜴人（海外版才能被玩家使用）
  - 狂战士（海外版才能被玩家使用）
  - 塞万提斯（セルバンテス・デ・レオン）

## 外部链接

  -

  - [劍魂檔案公式網站](http://www.soularchive.jp/)

[Category:PlayStation 2游戏](../Category/PlayStation_2游戏.md "wikilink")
[Category:Xbox遊戲](../Category/Xbox遊戲.md "wikilink")
[Category:2003年电子游戏](../Category/2003年电子游戏.md "wikilink")
[Category:格鬥遊戲](../Category/格鬥遊戲.md "wikilink")
[Category:街機遊戲](../Category/街機遊戲.md "wikilink")
[Category:任天堂GameCube游戏](../Category/任天堂GameCube游戏.md "wikilink")
[Category:魂之系列](../Category/魂之系列.md "wikilink")